[
  {
    "id": 1,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा अग्लो हिमाल कुन हो?",
    "options": [
      "के २",
      "माउन्ट एभरेस्ट",
      "माउन्ट किलिमान्जारो",
      "माउन्ट डेनेली"
    ],
    "correctAnswer": "माउन्ट एभरेस्ट"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "नेपालको राष्ट्रिय नदी कुन हो?",
    "options": ["ब्रह्मपुत्र", "सिन्धु", "कोशी", "कालीगण्डकी"],
    "correctAnswer": "कालीगण्डकी"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "नेपालको राजधानी शहर कुन हो?",
    "options": ["काठमाडौं", "पोखरा", "ललितपुर", "विराटनगर"],
    "correctAnswer": "काठमाडौं"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "नेपालमा सबैभन्दा ठूलो राष्ट्रिय निकुञ्ज कुन हो?",
    "options": [
      "सगरमाथा राष्ट्रिय निकुञ्ज",
      "चितवन राष्ट्रिय निकुञ्ज",
      "बर्दिया राष्ट्रिय निकुञ्ज",
      "रारा राष्ट्रिय निकुञ्ज"
    ],
    "correctAnswer": "चितवन राष्ट्रिय निकुञ्ज"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "नेपालको क्षेत्रफल करिब कति छ?",
    "options": [
      "147,56 वर्ग किमी",
      "१६३,२९५ वर्ग किमी",
      "१८१,९९८ वर्ग किमी",
      "२०८,५०५ वर्ग किमी"
    ],
    "correctAnswer": "147,560 वर्ग किमी"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा लामो नदी कुन हो?",
    "options": ["गण्डकी", "घाघरा", "बागमती", "कर्णाली"],
    "correctAnswer": "कर्णाली"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "नेपालमा सबैभन्दा अग्लो ताजा पानीको ताल कुन हो?",
    "options": ["रारा ताल", "फोक्सुण्डो ताल", "तिलिचो ताल", "गोखो ताल"],
    "correctAnswer": "तिलिचो ताल"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "नेपालमा कति हिमाली जिल्ला छन्?",
    "options": ["१५", "१९", "२१", "२५"],
    "correctAnswer": "२१"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "नेपालमा कति पहाडी जिल्ला छन्?",
    "options": ["३०", "३५", "४०", "४५"],
    "correctAnswer": "३५"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "नेपालमा कति तराईका जिल्ला छन्?",
    "options": ["१८", "१९", "२०", "२१"],
    "correctAnswer": "२१"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो जिल्लाको नाम के हो?",
    "options": ["म्हागदी", "डोल्पा", "जुम्ला", "भुपुर"],
    "correctAnswer": "डोल्पा"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा सानो जिल्ला कुन हो?",
    "options": ["काठमाडौं", "भक्तपुर", "ललितपुर", "मकवानपुर"],
    "correctAnswer": "भक्तपुर"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "नेपालको राष्ट्रिय फूल कुन हो?",
    "options": ["गुलाब", "कमल", "लालीगुराँस", "चमेली"],
    "correctAnswer": "लालीगुराँस"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "नेपालमा कति महानगरपालिका छन्?",
    "options": ["५", "६", "७", "८"],
    "correctAnswer": "६"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो उपत्यका कुन हो?",
    "options": ["पोखरा", "काठमाडौं", "चितवन", "बुटवल"],
    "correctAnswer": " काठमाडौं"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो ताल कुन हो?",
    "options": ["रारा ताल", "फोक्सुण्डो ताल", "तिलिचो ताल", "गोखो ताल"],
    "correctAnswer": "रारा ताल"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा पूर्वी जिल्ला कुन हो?",
    "options": ["पाँचथर", "धनकुटा", "इलाम", "मेची"],
    "correctAnswer": "पाँचथर"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "नेपालका सीमाना पर्ने देशहरू के-के हुन्?",
    "options": ["भारत, भुटान", "चीन, भुटान", "भारत, चीन", "भारत, पाकिस्तान"],
    "correctAnswer": "भारत, चीन"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "नेपालको राजधानी काठमाडौं सागर समुद्र सतहबाट कति मिटर उचाइमा छ?",
    "options": ["१३५० मिटर", "१४०० मिटर", "१४७६ मिटर", "१५०० मिटर"],
    "correctAnswer": "१३५० मिटर"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "नेपालमा सबैभन्दा ठूलो राष्ट्रिय निकुञ्ज कुन हो?",
    "options": [
      "चितवन राष्ट्रिय निकुञ्ज",
      "बर्दिया राष्ट्रिय निकुञ्ज",
      "सगरमाथा राष्ट्रिय निकुञ्ज",
      "रारा राष्ट्रिय निकुञ्ज"
    ],
    "correctAnswer": "चितवन राष्ट्रिय निकुञ्ज"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "नेपालका हिमालहरू कुन पर्वतमालाको भाग हुन्?",
    "options": ["आल्प्स", "हिमालय", "एन्डिज", "जुरासिक"],
    "correctAnswer": "हिमालय"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "नेपालको दक्षिणी सिमाना कुन देशसँग जोडिएको छ?",
    "options": ["चीन", "भारत", "भुटान", "तिब्बत"],
    "correctAnswer": "भारत"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो ताल फेला परेको ठाउँ कुन हो?",
    "options": ["रारा", "फोक्सुण्डो", "गोखो", "तिलिचो"],
    "correctAnswer": "रारा"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो झरना कुन हो?",
    "options": ["पातलकेश्वर झरना", "रूपखट झरना", "दूधको झरना", "सेती नदी झरना"],
    "correctAnswer": "पातलकेश्वर झरना"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "नेपालमा कति प्रदेशहरू छन्?",
    "options": ["५", "६", "७", "८"],
    "correctAnswer": "७"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "कुन प्रदेशलाई 'कालीगण्डकी प्रदेश' पनि भनिन्छ?",
    "options": ["प्रदेश ३", "प्रदेश ४", "प्रदेश २", "प्रदेश ५"],
    "correctAnswer": "प्रदेश ४"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो तराई जिल्ला कुन हो?",
    "options": ["सुनसरी", "मोरङ", "रौतहट", "बारा"],
    "correctAnswer": "मोरङ"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "नेपालमा कति जिल्लाहरू छन्?",
    "options": ["७५", "७७", "८०", "८२"],
    "correctAnswer": "७७"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा प्राचीन पर्वत श्रृंखला कुन हो?",
    "options": ["महाभारत पर्वत", "हिमालय", "राई पर्वत", "सगरमाथा पर्वत"],
    "correctAnswer": "महाभारत पर्वत"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो पहाडी जिल्ला कुन हो?",
    "options": ["मकवानपुर", "स्याङ्जा", "धादिङ", "नवलपरासी"],
    "correctAnswer": "मकवानपुर"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो हिमाली जिल्ला कुन हो?",
    "options": ["डोल्पा", "मुगु", "कालिकोट", "जुम्ला"],
    "correctAnswer": "डोल्पा"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा बढी जनसंख्या हुने जिल्ला कुन हो?",
    "options": ["काठमाडौं", "मोरङ", "धनुषा", "भक्तपुर"],
    "correctAnswer": "मोरङ"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा कम जनसंख्या हुने जिल्ला कुन हो?",
    "options": ["मान्चे", "डोल्पा", "मुगु", "जुम्ला"],
    "correctAnswer": "डोल्पा"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो उपत्यका कुन हो?",
    "options": [
      "काठमाडौं उपत्यका",
      "पोखरा उपत्यका",
      "चितवन उपत्यका",
      "धनगढी उपत्यका"
    ],
    "correctAnswer": "काठमाडौं उपत्यका"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो सहर कुन हो?",
    "options": ["काठमाडौं", "पोखरा", "बिराटनगर", "धरान"],
    "correctAnswer": "काठमाडौं"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो हिमाली ताल कुन हो?",
    "options": ["तिलिचो", "गोखो", "फोक्सुण्डो", "रामगङ्गा"],
    "correctAnswer": "तिलिचो"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा बढी बार्षिक वर्षा कति पर्ने स्थान हो?",
    "options": ["पोखरा", "इलाम", "चितवन", "झापा"],
    "correctAnswer": "इलाम"
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो वन क्षेत्र कुन हो?",
    "options": [
      "चितवन राष्ट्रिय निकुञ्ज",
      "बर्दिया राष्ट्रिय निकुञ्ज",
      "रारा राष्ट्रिय निकुञ्ज",
      "सगरमाथा राष्ट्रिय निकुञ्ज"
    ],
    "correctAnswer": "चितवन राष्ट्रिय निकुञ्ज"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "नेपालको कति क्षेत्रफलमा तराई फैलिएको छ?",
    "options": [
      "३७,००० वर्ग किलोमिटर",
      "२७,००० वर्ग किलोमिटर",
      "१७,००० वर्ग किलोमिटर",
      "४०,००० वर्ग किलोमिटर"
    ],
    "correctAnswer": "३७,००० वर्ग किलोमिटर"
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो जङ्गल कुन स्थानमा पाइएको छ?",
    "options": ["चितवन", "बर्दिया", "रारा", "सगरमाथा"],
    "correctAnswer": "चितवन"
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "नेपालमा सबैभन्दा बढी हिमालय पर्वत कहाँ पाइएको छ?",
    "options": ["सोलुखुम्बु", "डोल्पा", "म्याग्दी", "रसुवा"],
    "correctAnswer": "सोलुखुम्बु"
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो नदी कुन हो?",
    "options": ["कर्णाली", "सिन्धु", "कोशी", "बागमती"],
    "correctAnswer": "कर्णाली"
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा पहाडी जिल्ला कुन हो?",
    "options": ["मकवानपुर", "स्याङ्जा", "धादिङ", "नवलपरासी"],
    "correctAnswer": "मकवानपुर"
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो नगरपालिका कुन हो?",
    "options": ["काठमाडौ", "पोखरा", "बिराटनगर", "ललितपुर"],
    "correctAnswer": "काठमाडौ"
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "नेपालमा कति हिमाल पर्वत छन्?",
    "options": ["८", "१०", "१२", "१४"],
    "correctAnswer": "१४"
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो जलाशय कुन हो?",
    "options": ["रारा", "फेवा", "गोखो", "काठमान्डु ताल"],
    "correctAnswer": "रारा"
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा बढी घना जंगल कुन हो?",
    "options": [
      "चितवन राष्ट्रिय निकुञ्ज",
      "सगरमाथा राष्ट्रिय निकुञ्ज",
      "बर्दिया राष्ट्रिय निकुञ्ज",
      "रारा राष्ट्रिय निकुञ्ज"
    ],
    "correctAnswer": "चितवन राष्ट्रिय निकुञ्ज"
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा ठूलो ताल कुन हो?",
    "options": ["रारा ताल", "फोक्सुण्डो ताल", "तिलिचो ताल", "गोखो ताल"],
    "correctAnswer": "रारा ताल"
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "नेपालमा वृहत्त हिमालय पर्वत कहाँ विस्तार भएको छ?",
    "options": ["पूर्वी नेपाल", "पश्चिमी नेपाल", "मध्य नेपाल", "दक्षिण नेपाल"],
    "correctAnswer": "पूर्वी नेपाल"
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "नेपालको सबैभन्दा लामो सडक कुन हो?",
    "options": [
      "कोशी राजमार्ग",
      "पश्चिम राजमार्ग",
      "मधेश राजमार्ग",
      "महानगर राजमार्ग"
    ],
    "correctAnswer": "कोशी राजमार्ग"
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "विश्वको सबैभन्दा लामो नदी कुन हो?",
    "options": ["अमेजन नदी", "याङ्जे नदी", "नाइल नदी", "मिसिसिपी नदी"],
    "correctAnswer": "नाइल नदी"
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "विश्वको सबैभन्दा ठूलो मरुभूमि कुन हो?",
    "options": [
      "सहारा मरुभूमि",
      "अरब मरुभूमि",
      "गोबी मरुभूमि",
      "एन्टार्कटिक मरुभूमि"
    ],
    "correctAnswer": "एन्टार्कटिक मरुभूमि"
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "कुन महादेशमा सबैभन्दा धेरै देशहरू छन्?",
    "options": ["यूरोप", "एशिया", "अफ्रिका", "दक्षिण अमेरिका"],
    "correctAnswer": "अफ्रिका"
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "माउन्ट एभरेस्ट कुन पर्वत श्रृंखलामा अवस्थित छ?",
    "options": ["एन्डिज", "रकिज", "हिमालय", "आल्प्स"],
    "correctAnswer": "हिमालय"
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "कुन देशसँग सबैभन्दा धेरै टापुहरू छन्?",
    "options": ["फिलिपिन्स", "इन्डोनेसिया", "स्विडेन", "क्यानडा"],
    "correctAnswer": "स्विडेन"
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "कुन रेखाले पृथ्वीलाई उत्तर तथा दक्षिण गोलार्धमा विभाजित गर्दछ?",
    "options": ["कर्क रेखा", "प्रधान मेरिडियन", "भूमध्य रेखा", "मकर रेखा"],
    "correctAnswer": "भूमध्य रेखा"
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "विश्वको सबैभन्दा गहिरो महासागर कुन हो?",
    "options": [
      "एटलान्टिक महासागर",
      "भारतीय महासागर",
      "आर्कटिक महासागर",
      "प्रशान्त महासागर"
    ],
    "correctAnswer": "प्रशान्त महासागर"
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "कुन देशसँग सबैभन्दा धेरै प्राकृतिक तालहरू छन्?",
    "options": ["रुस", "भारत", "अमेरिका", "क्यानडा"],
    "correctAnswer": "क्यानडा"
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "ग्रेट बेयरर रिफ (महान बारियर रीफ) कुन देशको तटबाट छ?",
    "options": ["दक्षिण अफ्रिका", "भारत", "अष्ट्रेलिया", "अमेरिका"],
    "correctAnswer": "अष्ट्रेलिया"
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "आइसल्यान्डको राजधानी कुन शहर हो?",
    "options": ["ओस्लो", "हेलसिंकी", "रेक्जाविक", "स्टकहोम"],
    "correctAnswer": "रेक्जाविक"
  }
]
